美駐華使館發文：美-澳-印-日磋商（“四方会谈”）

美-澳-印-日磋商（「四方會談」）

在美-澳-印-日磋商中，高級官員們重申了他們的國家對東盟的中心地位以及東盟主導的區域架構的強有力支持。他們探索了如何在湄公河次區域、南中國海，以及整個印度-太平洋地區開展合作，從而共同支持國際法、多元主義、地區穩定和疫情大流行後的恢復工作。

與會官員們注意到數字互聯和安全網絡的重要性，進而討論了如何促進使用受信任的供應商，特別是在第五代（5G）網絡方面。 官員們探索了如何在國際最佳做法（如G20高質量基礎設施投資原則等）的基礎上在反恐、海上安全、網絡安全、區域互聯，以及高質量基礎設施方面加強協調。與會者還強調了需要在關鍵礦物、醫療物資和藥品等行業改善供應鏈。